{
    "cells": [
        {
            "cell_type": "markdown",
            "id": "0",
            "metadata": {},
            "source": [
                "[https://codeforces.com/contest/1687/problem/F]()\n",
                "\n",
                "**Status: Under construction.**\n",
                "\n",
                "\n",
                "# \u9898\u610f\n",
                "\n",
                "\u7ed9\u51fa\u4e24\u4e2a\u6574\u6570 $N$ \u548c $S$. \u5bf9\u4e8e\u6240\u6709\u7684\u6574\u6570 $K\\in [0,N-1]$, \u95ee\u6709\u591a\u5c11\u957f\u5ea6\u4e3a $N$ \u7684\u6392\u5217 $p_1,p_2,\\cdots,p_N$ \u6ee1\u8db3:\n",
                "- $S=\\sum_{i=1}^{N-1}[p_i+1=p_{i+1}]$\n",
                "- $K=\\sum_{i=1}^{N-1}[p_i\\lt p_{i+1}]$\n",
                "\n",
                "\u7b54\u6848\u5bf9 $998244353$ \u53d6\u6a21.\n",
                "\n",
                "\u9650\u5236\n",
                "\n",
                "- $1\\le N \\le 250000$\n",
                "- $0\\le S\\lt N$\n",
                "\n",
                "# \u9898\u89e3\n",
                "\n",
                "## Preliminary\n",
                "\n",
                "**Eulerian number**\n",
                "\n",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Eulerian_number\n",
                "\n",
                "Eulerian number $E(n,m)$ \u8868\u793a\u6709\u591a\u5c11\u957f\u5ea6\u4e3a $n$ \u7684\u6392\u5217 $p_1,p_2,\\cdots,p_N$, \u6ee1\u8db3\u6070\u597d\u6709 $m$ \u4e2a\u4f4d\u7f6e \u201c\u4e0a\u5347\u201d, \u5373 $p_i\\lt p_{i+1}$.\n",
                "\n",
                "\u6574\u4f53\u6765\u8bf4, Eulerian number \u53ef\u7531\u4e00\u4e2a bivariate generating function \u63cf\u8ff0.\n",
                "\n",
                "\u56fa\u5b9a $n$ \u7684\u8bdd\u662f\u4e2a Ordinary generating function:\n",
                "\n",
                "$$\\begin{array}{ll}\n",
                "E_n(t)&=\\sum_{m=0}^n E(n,m)t^m\\\\\n",
                "&=(1-t)^{n+1}\\sum_{k=0}^{n}(k+1)^nt^k.\\\\\n",
                "\\end{array}$$\n",
                "\n",
                "\u800c\u5173\u4e8e $n$ \u7684\u90e8\u5206\u9700\u8981\u7528 Exponential generating function \u63cf\u8ff0:\n",
                "\n",
                "$$E(x,t) = \\sum_{n=0}^{\\infty}E_n(t)\\frac{x^n}{n!}=\\frac{t-1}{t-e^{(t-1)x}}.$$\n",
                "\u4e00\u822c\u7684\u8bb0\u6cd5\u4e3a:\n",
                "\n",
                "$$E(n,m)=\\genfrac<>{0}{}{n}{m}=[\\frac{x^n}{n!}][t^m]E(x,t).$$\n",
                "\n",
                "\u663e\u5f0f\u7684\u7b97\u5f0f:\n",
                "\n",
                "$$\\begin{array}{ll}E(n,m) &= \\sum_{k=0}^{m+1}(-1)^k\\binom{n+1}{k}(m+1-k)^n\\\\\n",
                "&= \\sum_{k=0}^{m}(-1)^k\\binom{n+1}{k}(m+1-k)^n\n",
                "\\end{array}$$\n",
                "# \u6b63\u6587\n",
                "\n",
                "\u4ee4 $f_{N,S}(K)$ \u8868\u793a\u539f\u95ee\u9898\u7684\u7b54\u6848. \u6211\u4eec\u8003\u8651\u7528\u4e8c\u9879\u5f0f\u76f4\u63a5\u7b97 $p_i+1=p_{i+1}$ \u7684\u90e8\u5206:\n",
                "\n",
                "$$f_{N,S}(K)=\\binom{N-1}{S}f_{N-S,0}(K-S).$$\n",
                "\u7b80\u8bb0 $N'=N-S$ \u53ca $K'=K-S$.\n",
                "\n",
                "$f_{N',0}(K')$ \u8868\u793a\u957f\u5ea6\u4e3a $N'$ \u7684\u6392\u5217, \u6070\u597d\u6709 $K'$ \u4e2a\u4f4d\u7f6e $i$ \u6ee1\u8db3 $p_i\\lt p_{i+1}$, \u4e14\u4e0d\u5b58\u5728 $p_i+1=p_{i+1}$ \u7684\u65b9\u6848\u6570.\n",
                "\n",
                "\u7531\n",
                "\n",
                "$$\\begin{array}{ll}\n",
                "E(N',K') &= \\sum_{j=0}^{K'}\\binom{N'-1}{j}f_{N'-j,0}(K'-j)\n",
                "\\end{array}\n",
                "$$\n",
                "\u5bb9\u65a5\u5f97:\n",
                "$$\\begin{array}{ll}\n",
                "f_{N',0}(K') &= \\sum_{j=0}^{K'}(-1)^{j}\\binom{N'-1}{j}E(N'-j,K'-j)\\\\\n",
                "(\\mbox{symmetricity}) &= \\sum_{j=0}^{N'-1}(-1)^{j}\\binom{N'-1}{j}E(N'-j,N'-1-K')\\\\\n",
                "&= \\sum_{j=0}^{N'-1}(-1)^{j}\\binom{N'-1}{j}[\\frac{x^{N'-j}}{(N'-j)!}][t^{N'-1-K'}]\\frac{t-1}{t-e^{(t-1)x}}\\\\\n",
                "&= \\sum_{j=0}^{N'-1}(-1)^{j}\\frac{(N'-1)!}{j!(N'-1-j)!}[\\frac{x^{N'-j}}{(N'-j)!}][t^{N'-1-K'}]\\frac{t-1}{t-e^{(t-1)x}}\\\\\n",
                "&= (N'-1)!\\sum_{j=0}^{N'-1}\\frac{(-1)^{j}}{j!}[x^{N'-j}][t^{N'-1-K'}]\\frac{(N'-j)(t-1)}{t-e^{(t-1)x}}\\\\\n",
                "&= (N'-1)![t^{N'-1-K'}]\\sum_{j=0}^{N'-1}\\frac{(-1)^{j}}{j!}[x^{N'-j-1}]\\frac{\\partial}{\\partial{x}}\\frac{(t-1)}{t-e^{(t-1)x}}.\n",
                "\\end{array}$$\n",
                "\n",
                "\u5173\u4e8e\u6700\u540e\u4e00\u9879\u7684\u504f\u5fae\u5206, \u9996\u5148\u662f\u8bf4, \u5bf9\u5f62\u5f0f\u5e42\u7ea7\u6570 $f(x)$ \u6709\u4ee5\u4e0b\u5f0f\u5b50\u6210\u7acb:\n",
                "\n",
                "$$\\frac{\\partial}{\\partial{x}}f(x)=\\sum_{i=0}^{\\infty}\\frac{\\partial}{\\partial{x}}f_ix^i=\\sum_{i=1}^{\\infty}if_ix^{i-1}.$$\n",
                "\u7136\u540e\u6211\u4eec\u518d\u7b97\u4e00\u6b21\u51fd\u6570\u672c\u8eab\u7684\u504f\u5fae\u5206:\n",
                "\n",
                "$$\\begin{array}{ll}\n",
                "\\frac{\\partial}{\\partial{x}}\\frac{(t-1)}{t-e^{(t-1)x}}\n",
                "&= \\frac{-(t-1)\\frac{\\partial}{\\partial{x}}(t-e^{(t-1)x})}{(t-e^{(t-1)x})^2}\\\\\n",
                "&= \\frac{-(t-1)(-(t-1)e^{(t-1)x})}{(t-e^{(t-1)x})^2}\\\\\n",
                "&= \\frac{(t-1)^2e^{(t-1)x}}{(t-e^{(t-1)x})^2}.\n",
                "\\end{array}$$\n",
                "\n",
                "\u5c06\u5176\u4ee3\u5165\u5f97:\n",
                "\n",
                "$$\\begin{array}{ll}\n",
                "f_{N',0}(K') &= (N'-1)![t^{N'-1-K'}]\\sum_{j=0}^{N'-1}\\frac{(-1)^{j}}{j!}[x^{N'-j-1}]\\frac{\\partial}{\\partial{x}}\\frac{(t-1)}{t-e^{(t-1)x}}\\\\\n",
                "&= (N'-1)![t^{N'-1-K'}]\\sum_{j=0}^{N'-1}\\frac{(-1)^{j}}{j!}[x^{N'-j-1}]\\frac{(t-1)^2e^{(t-1)x}}{(t-e^{(t-1)x})^2}\\\\\n",
                "(\\mbox{using\\ } e^{-x}=\\sum_{i}^{\\infty}\\frac{(-1)^i}{i!}x^i) &= (N'-1)![t^{N'-1-K'}]\\sum_{j=0}^{N'-1}[x^j]e^{-x}[x^{N'-j-1}]\\frac{(t-1)^2e^{(t-1)x}}{(t-e^{(t-1)x})^2}\\\\\n",
                "&= (N'-1)![t^{N'-1-K'}][x^{N'-1}]\\frac{(t-1)^2e^{(t-2)x}}{(t-e^{(t-1)x})^2}.\n",
                "\\end{array}$$\n",
                "\n",
                "\u6700\u540e\u4e00\u9879\u8fc7\u4e8e\u590d\u6742, \u5bc4."
            ]
        }
    ],
    "metadata": {},
    "nbformat": 4,
    "nbformat_minor": 5
}